裴蜀定理
设a,b是不全为零的整数，则存在整数x,y，使得 $ax+by = gcd(a,b)$
$ax+by = gcd(a,b) = gcd(b,a \% b) = b{x}'+(a \% b){y}'$
将 $a%b = a-(a/b) * b$ 代入得 $ax+by = a{y}'+b({x}'-(a/b) * {y}')$
即 $x = {y}', y = {x}'-(a/b)*x（x,y的值基于{x}',{y}'）$
递归基：当b=0时有 $a * 1+b * 0=a=gcd(a,b) <=> x=1,y=0$
```cpp
ll exgcd(ll a, ll b, ll &x, ll &y) //返回值为gcd(a,b)（a,b非负）
{                                  //a%d或b%d不等于零无解
    ll d = a;
    if (b == 0)
        x = 1, y = 0;
    else
        d = exgcd(b, a % b, y, x), y -= (a / b) * x;
    return d;
}
```
```cpp
// 最大公约数 (Greatest Common Divisor)
// O(logN) 其中 N 和 a,b 同阶
ll gcd(ll a, ll b) { return b == 0 ? a : gcd(b, a % b); }
// 最小公倍数 (Least Common Multiple)
ll lcm(ll a, ll b) { return a / gcd(a, b) * b; }
```